% \usepackage{boites}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Page & Entete %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}
\geometry{%
	a4paper,
	tmargin=1.5cm,
	bmargin=1.5cm,
	lmargin=2cm,
	rmargin=2cm,
	headheight=0.5cm,
	headsep=0.5cm,
	columnsep=1cm
}
% TypeArea plutot que geometry, pour le respect des regles europeennes
% \usepackage[paper=A4,twoside=semi,DIV=16,footheight=10pt]{typearea}

%%% titre %%%
\usepackage{tcolorbox}
\renewcommand\maketitle{
	\begin{tcolorbox}
		\center{\bf \Large \@title}	
	\end{tcolorbox}
}
%%% headers & footers %%%
\newcommand\classe[1]{\renewcommand\@classe{#1}}
\newcommand\@classe{}

\newcommand\type[1]{\renewcommand\@type{#1}}
\newcommand\@type{}

\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}
\fancyhead[L]{\@type}
\fancyhead[R]{\textbf{\@classe}\quad\thepage/\pageref{LastPage}}
\fancyfoot{} % clear all footer fields
\fancyfoot[C]{
	\includegraphics[height=1.3em]{logo}
} % clear all footer fields
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}


%%%%%%%%%%%%%%
%%% Fontes %%%
%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}

%avant la police math
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{newpxtext,eulerpx}%police math
\usepackage[default,semibold]{sourcesanspro}%police corps 

% \usepackage{libertine} %police corps
% \usepackage[frenchmath,libertine]{newtxmath} %police math

\usepackage{xspace} % pour avoir les espaces après \ier

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}
{\Large\raggedright\bfseries}
{\thesection}{1em}
{}
[\titlerule]

\titleformat{\subsection}
{\large\raggedright\bfseries}
{\fbox{\thesubsection}}{1em}
{}
[]		

\let\subsubsectionORIG\subsubsection
\renewcommand{\subsubsection}[1]{\subsubsectionORIG*{#1}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Paragraphe %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{microtype}
% \usepackage{parskip}
% \usepackage{fontawesome}
\AtBeginDocument{
	\renewcommand{\labelitemi}{\textbullet}
	\renewcommand{\labelitemii}{\textbullet}
	% \renewcommand{\labelitemiii}{$\cdot$}
}
\providecommand{\tightlist}{%
	\setlength{\itemsep}{0pt}
	\setlength{\parskip}{0pt}
}

%%% Minipage
% Pour conserver l'indentation dans les minipages
\usepackage{genmpage}
\setkeys{GenMP}{keepparindent}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Environnement questions etc... %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Questions
\newcounter{Cquestion}
\setcounter{Cquestion}{0}
\newcommand{\question}[1]{
	\begin{flushleft}
		\refstepcounter{Cquestion}
		% {\bf {Question  \theCquestion}\ --\ }#1
		% {\bf \underline{Question  \theCquestion}\ --\ }#1
		% {\bf \fbox{Question  \theCquestion}\ --\ }#1
		{\bf ({Question  \theCquestion})\ }#1
	\end{flushleft}
}


%%%%%%%%%%%%%%%
%%% figures %%%
%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[font=small,labelfont={bf,sf},hang,indention=-0.5cm,labelsep=endash,textformat=period]{caption}
% caption fournit \captionof qui permet d'avoir des caption hors des flottants 

